# עטישע ענינים

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"צי ניט שטיצן דעם פירמע וואָס איז פּאָסל פון עטיקס"

"דיין פירמע איז נישט טראַסטווערדי. איר פאָדערן צו דורכפירן די DMCA אָבער איר האָבן פילע לאָסוץ פֿאַר ניט טאָן דאָס."

"זיי צענזורירן בלויז די וואָס פרעגן זייער עטיק."

"איך טרעפן די אמת איז ומבאַקוועם און בעסער באַהאַלטן פון ציבור מיינונג."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>גיט מיר

## קלאָודפלאַרע ספּאַמז מענטשן
</summary>


קלאָודפלאַרע איז שיקט ספּאַם ימיילז צו ניט-קלאָודפלאַרע ניצערס.

- שיקט בלויז אימעילס צו אבאנענטן וואָס האָבן זיך אָנגענומען
- ווען דער באַניצער זאגט "האַלטן", האַלטן שיקט E- בריוו

עס ס אַז פּשוט. אָבער קלאָודפלאַרע קען נישט זאָרגן.
קלאָודפלאַרע האט ניצן זייער דינסט קענען האַלטן אַלע ספּאַממערס אָדער אַטאַקערז.
ווי קענען מיר האַלטן קלאָודפלאַרע אָן אַקטאַווייטינג קלאָודפלאַרע?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>גיט מיר

## אַראָפּנעמען באַניצער ס באריכטן
</summary>


נעגאַטיוו באריכטן פון קלאָודפלאַרע צענזור.
אויב איר פּאָסטן אַנטי-קלאָודפלאַרע טעקסט אויף טוויטטער, איר האָבן אַ געלעגנהייַט צו באַקומען אַ ענטפער פון קלאָודפלאַרע אָנגעשטעלטער מיט אָנזאָג "ניין, דאָס איז נישט".
אויב איר פּאָסטן אַ נעגאַטיוו אָפּשאַצונג אויף קיין אָפּשאַצונג פּלאַץ, זיי וועלן פּרובירן צו סענסער עס.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>גיט מיר

## ייַנטיילן באַניצער 'ס פּריוואַט אינפֿאָרמאַציע
</summary>


קלאָודפלאַרע האט אַ מאַסיוו כעראַסמאַנט פּראָבלעם.
קלאָודפלאַרע שאַרעס פּערזענלעך אינפֿאָרמאַציע פון ​​יענע וואָס באַקלאָגנ זיך וועגן כאָוסטיד זייטלעך.
זיי אָפט בעטן איר צו צושטעלן דיין אמת שייַן.
אויב איר טאָן נישט וועלן צו ווערן כעראַסיד, אַטאַקע, סוואַטטעד אָדער געהרגעט, איר בעסער האַלטן אַוועק פון קלאָודפלאַרעד וועבסיטעס.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>גיט מיר

## פֿירמע סאַליסיטיישאַן פון צדקה קאַנטראַביושאַנז
</summary>


קלאָודפלאַרע איז אַסקינג פֿאַר צדקה קאַנטראַביושאַנז.
עס איז גאַנץ גרויליק אַז אַן אמעריקאנער קאָרפּאָראַציע וואָלט פרעגן פֿאַר צדקה אַלאָנגסייד ניט-נוץ אָרגאַנאַזיישאַנז וואָס האָבן גוטע סיבות.
אויב איר ווי צו פאַרשפּאַרן מענטשן אָדער וויסט צייט פון אנדערע מענטשן, איר קען וועלן צו סדר עטלעכע פּיצאַז פֿאַר קלאָודפלאַרע עמפּלוייז.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>גיט מיר

## טערמאַנייטינג זייטלעך
</summary>


וואָס וועט איר טאָן אויב דיין פּלאַץ איז פּלוצלינג אַראָפּ?
ריפּאָרץ אַז קלאָודפלאַרע איז דיליטינג דער באַניצער ס קאַנפיגיעריישאַן אָדער סטאָפּפּינג דינסט אָן קיין ווארענונג, שטיל.
מיר פֿאָרשלאָגן איר געפֿינען אַ בעסער שפּייַזער.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>גיט מיר

## דיסקרימינאַציע פון ​​בלעטערער פאַרקויפער
</summary>


קלאָודפלאַרע גיט פּרעפערענשאַל באַהאַנדלונג פֿאַר יענע וואָס נוצן Firefox בשעת געבן פייַנדלעך באַהאַנדלונג צו ניצערס פון ניט-טאָר-בראַוזער איבער טאָר.
דער באַניצער פון וואָס רעכט רייטלי אָפּזאָגן צו דורכפירן ניט-פריי דזשאַוואַסקריפּט אויך באַקומען פייַנדלעך באַהאַנדלונג.
די אַקסעס ינאַקוואַלאַטי איז אַ זידלען נעץ נייטראַלאַטי און אַ זידלען פון מאַכט.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- לינקס: Tor Browser, רעכט: Chrome. זעלביקער IP אַדרעס.

![](../image/browserdiff.jpg)

- לינקס: טאָר בראַוזער דזשאַוואַסקריפּט דיסאַבלעד, קיכל ענייבאַלד
- רעכט: קראָום דזשאַוואַסקריפּט ענייבאַלד, קיכל פאַרקריפּלט

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (מינערווערטיק בלעטערער) אָן Tor (Clearnet IP)

| ***בלעטערער*** | ***אַקסעס באַהאַנדלונג*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (דזשאַוואַסקריפּט ענייבאַלד) | צוטריט דערלויבט |
| Firefox (דזשאַוואַסקריפּט ענייבאַלד) | אַקסעס דיגריידאַד |
| Chromium (דזשאַוואַסקריפּט ענייבאַלד) | אַקסעס דיגריידאַד |
| Chromium or Firefox (דזשאַוואַסקריפּט פאַרקריפּלט) | אַקסעס געלייקנט |
| Chromium or Firefox (קיכל פאַרקריפּלט) | אַקסעס געלייקנט |
| QuteBrowser | אַקסעס געלייקנט |
| lynx | אַקסעס געלייקנט |
| w3m | אַקסעס געלייקנט |
| wget | אַקסעס געלייקנט |


פארוואס טאָן ניט נוצן אַודיאָ קנעפּל צו סאָלווע גרינג אַרויסרופן?

יאָ, עס איז אַן אַודיאָ קנעפּל, אָבער עס שטענדיק אַרבעט נישט איבער Tor.
איר וועט באַקומען דעם אָנזאָג ווען איר גיט עס:

```
פּרוּווט ווידער שפּעטער
דיין קאָמפּיוטער אָדער נעץ קען שיקן אָטאַמייטיד פֿראגן.
צו באַשיצן אונדזער יוזערז, מיר קענען נישט פּראָצעס דיין בקשה רעכט איצט.
פֿאַר מער דעטאַילס באַזוכן אונדזער הילף בלאַט
```

</details>

---

<details>
<summary>גיט מיר

## וואָוטער סאַפּרעשאַן
</summary>


וואָטערס אין יו. עס. שטאַטן פאַרשרייַבן צו שטימען לעסאָף דורך די וועבזייטל פון די שטאַט סעקרעטאַר אין די שטאַט פון זייער וווינאָרט.
רעפובליקאנער-קאַנטראָולד שטאַט סעקרעטאַר אָפאַסאַז אַרייַן וויילער סאַפּרעשאַן דורך פּראַקסיז די וועבזייטל פון די שטאַט סעקרעטאַר דורך קלאָודפלאַרע.
די פייַנדלעך באַהאַנדלונג פון קלאָודפלאַרע פון ​​טאָר יוזערז, זייַן MITM שטעלע ווי אַ סענטראַלייזד גלאבאלע פונט פון סערוויילאַנס, און די קוילעלדיק ראָלע פון ​​די פּראָספּעקטיוו וואָטערס מאַכן פּראָספּעקטיוו וואָטערס רילאַקטאַנט צו פאַרשרייַבן.
ליבעראַלס אין באַזונדער טענד צו אַרומנעמען פּריוואַטקייט.
וואָוטער רעגיסטראַציע פארמען זאַמלען שפּירעוודיק אינפֿאָרמאַציע וועגן דער פּאָליטיש לינינג פון אַ וויילער, פּערזענלעך גשמיות אַדרעס, נומער פון סאציאל זיכערהייט און געבורט טאָג.
רובֿ שטאַטן מאַכן בלויז אַ סאַבסעט פון די אינפֿאָרמאַציע עפנטלעך, אָבער קלאָודפלאַרע זעט אַלע די אינפֿאָרמאַציע ווען עמעצער רעדזשיסטעריז צו שטימען.

באַמערקונג אַז פּאַפּיר רעגיסטראַציע קען נישט אַרומגיין די קלאָודפלאַרע ווייַל די סעקרעטאַר פון די דאַטן פּאָזיציע שטעקן טוערס וועט מסתּמא נוצן די קלאָודפלאַרע וועבזייטל צו אַרייַן די דאַטן.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org איז אַ באַרימט וועבזייטל פֿאַר קאַלעקטינג וואָוץ און נעמען קאַמף.
“מענטשן אומעטום אָנהייבן קאַמפּיינז, מאָובאַלייזינג סופּפּאָרטערס און אַרבעט מיט דיסיזשאַנז צו פירן סאַלושאַנז.”
צום באַדויערן, פילע מענטשן קענען נישט זען change.org רעכט צו קלאָודפלאַרע ס אַגרעסיוו פילטער.
זיי ווערן בלאקירט פון אונטערשרייבן די פּעטיציע, און דערמיט אויסשליסן זיי פון א דעמאָקראטישן פראצעס.
ניצן אנדערע פּלאַטפאָרמע ניט-קלאָודפלאַרעד, אַזאַ ווי OpenPetition העלפּס צו רעמאָוואַל די פּראָבלעם.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- קלאָודפלאַרע "אַטהעניאַן פּראָיעקט" אָפפערס פריי שוץ פון פאַרנעמונג צו שטאַט און היגע וואַלן וועבסיטעס.
זיי האבן געזאגט אז "זייערע קאנסטיטשואַנץ קענען אריינגיין אין וואל אינפארמאציע און וויילער רעגיסטראציע", אבער דאס איז א ליגנט, ווייל א סך מענטשן קענען בכלל נישט בלעטער דעם פּלאַץ.

</details>

---

<details>
<summary>גיט מיר

## יגנאָרינג די ייבערהאַנט פון באַניצער
</summary>


אויב איר אָפּטיילן עפּעס, איר דערוואַרטן אַז איר וועט באַקומען קיין E- בריוו וועגן אים.
קלאָודפלאַרע איגנאָרירן דער ייבערהאַנט פון באַניצער און טיילן דאַטן מיט דריט-פּאַרטיי קאָרפּעריישאַנז אָן קונה ס צושטימען.
אויב איר נוצן זייער פּאָטער פּלאַן, זיי מאל שיקן E- בריוו צו איר אַסקינג צו קויפן כוידעשלעך אַבאָנעמענט.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>גיט מיר

## ליגנעריש וועגן דיליטינג דאַטן פון באַניצער
</summary>


לויט דעם בלאָג פון דער עקס-קלאָודפלאַרע קונה, קלאָודפלאַרע איז ליגנעריש וועגן דיליטינג אַקאַונץ.
נאָוואַדייַס, פילע קאָמפּאַניעס האַלטן דיין דאַטן נאָך איר פאַרמאַכן אָדער אַוועקגענומען דיין חשבון.
רובֿ פון גוט קאָמפּאַניעס דערמאָנען וועגן עס אין זייער פּריוואַטקייט פּאָליטיק.
קלאָודפלאַרע? ניין

```
2019-08-05 קלאָודפלאַרע האָט מיר געשיקט באַשטעטיקונג אַז זיי האָבן אַוועקגענומען מיין חשבון.
2019-10-02 איך באקומען אַ E- בריוו פון CloudFlare "ווייַל איך בין אַ קונה"
```

קלאָודפלאַרע האט ניט וויסן וועגן דעם וואָרט "אַראָפּנעמען".
אויב עס איז טאַקע אַוועקגענומען, פארוואס דער עקס-קונה באקומען אַ בליצפּאָסט?
ער האָט אויך דערמאנט אַז די פּריוואַטקייט פּאָליטיק פון Cloudflare קען נישט דערמאָנען וועגן אים.

```
זייער נייַע פּריוואַטקייט פּאָליטיק איז ניט דערמאָנען פון ריטיינינג דאַטן פֿאַר אַ יאָר.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

ווי קען איר צוטרוי קלאָודפלאַרע אויב זייער פּריוואַטקייט פּאָליטיק איז אַ ליע?

</details>

---

<details>
<summary>גיט מיר

## האַלטן דיין פערזענלעכע אינפֿאָרמאַציע
</summary>


דיליטינג קלאָודפלאַרע חשבון איז שווער.

```
פאָרלייגן אַ שטיצן טיקעט מיט די קאַטעגאָריע "אַקאַונט",
און בעטן אַליטינג אין די אָנזאָג גוף.
איר מוזן האָבן קיין דאָומיינז אָדער קרעדיט קאַרדס אַטאַטשט צו דיין חשבון איידער איר בעטן דילישאַן.
```

איר וועט באַקומען דעם באַשטעטיקונג E- בריוו.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"מיר האָבן אָנגעהויבן אָנפירן אייער אויסלייג בעטן" אָבער "מיר וועלן ווייטער קראָם דיין פערזענליכע אינפארמאציע".

קענען איר "צוטרוי" דעם?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## ביטע פאָרזעצן צו ווייַטער בלאַט:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](yi.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
